做緊Housing ws2 入黎 (2)

屌啦媽

收到waiting，聽日入紙睇排第幾

3年body reject 圍下爐取暖好嗎

見到Body shop都rej
下星期見路政，請既話仲要唔要offer

Body shop同安全套一樣
用完即棄

其實考1仔會不會易d
位應該會多點

真係好撚慘 希望asd 有機。。

好內之前報hyd的
asd無得in

ASD 會問d咩

老老豆豆，你如果in 左人地問你，你都唔會想答佢。。

留名學野

我老死，<2年Exp，hd grad都做到To，

Hyd已見

入到DMO好爽，無乜野做，規矩又少，旬工

邊個部門？
佢本身係咪醒目有料

hd grad你想佢幾有料

Hd grad你想佢幾有料

好想收到電話

Waiting 機會大唔大

今次正莊已出哂信

咁又唔好睇死人
轉數快肯做肯學一定好過好多所謂大學生

陰人

1仔 要好熟bw野 熟識藍白吉
藍 要識d大工程點run，reroofing，大油色個d
吉要熟spec

但有約滿酬金 有負出有糧出

今水好似都多waiting 身邊人大半都有

其實係咪入得WAITING都好大機會入到

都大機會
因為條waiting有排用

下星期 in asd留名

Extend 極都係兩年
問題係你排工好後一樣無

如果有巴打夠3年
點解唔試下absi/acow 之類？

一直想問，點解body shop 叫boby shop

賣身 用完唔要又掉得 仲唔係身體店

夠料考acw就唔會考唔到ws2
acw街外人仲難考。

無，睇總分數都係，有自信，熟例，熟technical, 夠”官腔”

上面淨係批料，收貨由po定
bw好多都係跟gs收
問最多 應該都不離開tanking reroofing 木門 窗 士波令

ws2問起樓野係咪比人玩？

唔算既，都係抽既，
new works, mains, tms主要呢3個範疇

巴打知唔知asd 會問咩範疇？

日日返工食飯飲茶撩鼻屎又一day

asd都係問mains多，
asd保養主要睇街市個類既公共設施。

屌，我做過tms body shop,佢3條打把又唔撚問，係要問我現職new works啲野 仲要鬼死咁難，明鳩我

因為個3條打把做開new works，唔熟保養可能

有冇師兄教外我點樣入信問排第幾?

咁HD係TO既 entry level wo
大把TO都係得HD

佢哋啲dcd題好撚難架，
問埋啲hoarding /precast

Waiting list

打去27616977度問,佢會教你係housing網度download 一份好似叫HD12既Form,填好左fax比佢地is ok

近5年入既9成都係有degree

bs ws 有人得個bse 既dip 都入到

你都識講ws啦

又水9人 hd grade左1年既人 一車車入去做啦

無1年經驗得唔得

睇彩數

無design 經驗一定唔得
唔洗理條on9
Bs既話 宜冇degree先輸8成

hyd ws2 被問到我啞啞
我是垃圾

asd 個面試 變到咁多玩法既

咩玩法

係 剛見完 玩法多多

不妨分享下

WS2都好做既

去定旅行等番工啦 hyd年年轉走去其他dep既人仲佢請既人 加埋正常退休 根本年年請都唔會請夠人

仲多過

閪知咩 依家快升左1啦 但有心走既好易轉到

想問fresh grad有冇可能入到ws2

難，當買六合彩差唔多

普通dept 5-6年，耐既7-8都有得上1仔
厚誠就快d有做過身體店就1-2年。

緊係啦，人地加埋成百年經驗，要玩就玩死啦，
但佢地最主要係考你臨場應變，有無sense, 明知你唔識但9吹有無譜 之類

Housing BW WS2請唔請Fresh grad架

成班廢柴

唔請 做幾年bodyshop 先

除非in得好好，好有bw knowledge
你預有5%機率入到

Sorry
其實我就係想問下Bodyshop會唔會請fresh grad

咁都開到（2)

咁通常要係出面做左幾多年先有機會入到？

有機會 但最好有fd係入面 教你收貨標準

2-3年body夠啦 都要視乎幾時開位
對上一次係3年前
做得太耐上面又懷疑咁耐都唔請係咪有問題

會，請白紙train入去做pe

又派offer
有fd收到電話叫攞信

Bs?BW?

Bw，佢話淨係叫攞信，
唔知係咪派offer

去邊攞信？有機會 offer
但點解唔寄去屋企？

係咪叫你去攞驗身信
係就恭喜晒

Body shop ws2打嚟叫等電話、就冇然後
仲要等幾耐

in左未？

冇得in 打嚟問完有冇興趣見
問完叫我等電話
就冇然後

等下，如果學歷岩應該有得in，拎咩cert?

body shop就唔係ws2啦
咪又係普通物管

Civil pro dip

等於high dip？

係，qs lv4

Qf

咁就咪做bw啦，做幾年main con，去考ws1 civil
高人工 好多

本身做開維修盤，做住讀書
係第二啲行業轉過嚟
諗住上去睇下，點知連見既機會都冇

civil唔知收唔收，因為唔係building study個邊

我以前問過啲ws1，佢地話拎住civil就building都入到
做左4年幾building 維修

唔關經驗，睇佢認唔認你張civil cert, 唔認既，你做左廿年都無用

有無巴打做過arup 既ws ？
想知多啲

No email 無消息．．．

知唔知hyd ws2 in 完幾時會有通知？

直接寄offer信

收到信啦？幾時in㗎？

唔係 年年都係直接寄去你屋企

其實都知in得唔好冇咩機 不過想早d知結果死咗條心

等收信啦 雖然好快又會再請人

想知咩？

叫我落site in
想知公司工作文化係點

碼頭文化，刷鞋上位

知唔知幾時派信，想快點入hyd

12月收到email waiting, 仲要等幾耐

等到入面d二仔坐正一仔咪有位俾你入

BS？

有冇人知body shop ws2會唔會有機會in building study Diploma
Jobsdb send咗幾次都冇回音 其中一次打嚟問我想唔想見第2份 奇怪在有朋友有得in仲要請埋

Building Studies

入到

會，大機會請，冇經驗白紙都請

只要張cert 係政府認就0經驗都請
判頭志在食差價，唔係為左做野

想問問 收到信前後次序
係咪代表排名？
即係 1早收到waiting就排得後啲咁樣？
Housing WS2 (Building Services)

你send邊間啊，有間好鍾意玩野

報左ha to

Kai fu同vigers 都send過
有2年相關經驗都冇得in 想放棄

下 fresh grad都有一都in

有幾間物管請人嫁 間間都send啦 其他部門一開始派offer body shop就一車車轉走

冇開post要等

有冇新消息

civil無cta, 個d叫ss,
呢個位 請出面揸civil cert個班地基佬多

HYD WS in到2月中 邊會咁快派
In完仲要排成績個d
快極都要3月尾先派
今次好似有成7xx人in
基本上唔太差既都會請
因為次次都請唔夠人

題外話，想問街外人hd 考to 機會係咪好低?
行申：舊年civil hd grad，9月開始到依家係consultant 做緊ea, 岩岩收到aco offer, 諗住accept左先，再考to

依家HD好難考到TO，真係要溫書同埋有相關經驗比較好
ASD要考埋autocad添
唔似13/14年個陣，hd都易入

我諗hyd好做d掛
Housing 好多盤都前線 foundation 同building
聽講成日都要ot

hyd無咩caps work 多數外判晒
淨低都係M 同D 多，M就好多投訴，lighting 最正
CEDD就唔洗當’更’ ,但有d位要返長短週 同有機會做caps
DSD成撚日要開夜

不過housing升得快d

hyd會不會無得升，或者要做好內2仔先有機會升

差在呢家做唔做住aco 先 ，驚到頭來aco 又冇 to 又冇，始終to 呢d 唔係有信心入到

啱啱最近升完14年個批，都要4/5年先升到
仲要係食正退休潮
但因為退休潮2020左右開始完，嚟緊既位唔算太多
今年又會開ai board , 出年既1仔空缺都係升哂15/16年個批先
所以我估計 當今水入
起碼都要5年 仲要係有file情況下

當然唔排除巴打們係超班馬 一過perm就升啦

BTW最近聽過ASD既WS 都算係升得快

咁要考慮返巴打本身做緊咩 幾錢人工
有無養家需要，因為aco入職人工唔太高
係好在唔會抄你，得少部分位係好忙

body狗又比人當condom

屌巴打你就好 做aco好過做工程啦

有無巴打有報housing to?

請咁多? 500個有冇

最多幾十人

幾十人會唔會in 700個呀

只要申請人合資格就要俾機會人去in 下，同請幾多個無關
Housing 今水BS 都in 左800個但請得50個左右

civil個邊無ws2
ws2一定係去tms/dmo

50個咁多?
咁ABSI有幾多?

巴打你返工未定reject左？

4月返

但聽講今水waiting都勁多人

1年exp+3個月body都waiting
但唔知咁多人waiting會唔會冇位

想問下18年7月HA出post請ws2 (bs) 有interview未？定還是我又皮已收？

已經有人入左去做緊野...

已經有3批人返左工...

已驗身？巴打覺得自己interview答到幾多成？

已驗
Interview 一成都答唔到
全部鳩吹

個人覺得自己係overqualified 先入到

所以唔好參考我啦

做左年幾sub仔同讀緊master連interview機會都無

你IN WS定 ABSI/AI先?

HA Ws2

係咪你無交齊野?

HA Ws2 bs, 係未已經通知曬人返工

巴打
點解我係jobsdb揾唔到既

Ample surveyor 請bodyshop，不過今日6點deadline

試吓send過去先 唔該晒巴打

Waiting 一年
應該未通知曬

都係做呢行 但咩係body shop

consult 公司second 去HA=bodyshop

其實second去bodyshop唔得罪大佬係咪長做長有，冇rss要2年搵次工咁嚴重

無錯

因為housing bodyshop目的想train佢地之後考正莊
正常有2-4年經驗都夠1 take pass

多謝師兄解答，考正莊坐board都可能係識既cow

通常cto+si坐
都有機會撞返line cto

一樣咁大

入到term1一完優先啦，但呢個位唔好期望學到野，
賺佢個約滿酬金就夠

其實body shop CTA 會唔會俾人抽水？
即係rate book 個價係21k 但實際得十幾k

巴打to 都有offer?

下 竟然有to offer 都reject?
有咩更吸引你做？

入左去再in AI 會易d 同時可以儲埋年資 同 pt

淨係儲年資都夠，年資耐 老強都強d
拎綠表都快d

巴打你都幾猛料...

我想問下housing ws2 hyd ws2 ,interview pass驗身驗到有紅綠色弱,
有沒有得做?

有冇bs巴打做過cta? 知唔知係DMO有咩潛規則，係未主要收下貨同行下site? 定係入下ERP

利申：迷途bs奴隸

我同女朋友都係25歲入去做ws1
仲有30年要捱，希望大家捱得掂

Housing 定水記

佢厚誠我水記

housing 1組啲阿蛇閪撚到
btw, 做左幾個housing盤都唔見有ws2, 淨係得ss

女仔做錯野，呀sir都會照住佢

黑熊巴係出面做乾收銀幾錢人工？

啊啊啊啊啊啊，有冇現職cta/ws2可以講下

cert 夠入ws2

BTW 我仲未入信問Ranking
覺得0機會
如果係手足講到咁嘅話

人生充滿希望

其實政府engine係咪多數都係親生仔grad e/ae先有份？平均入到政府engine既年齡又係幾多？

WS2 bs waiting排七十幾
都唔知機會大唔大

其實考ae d題目係問咩？

係, 都係呢啲工作

想知水記易唔易入

流失率高，缺人，所以要求相對低

但水記缺點升職慢，工作量低，有d section勁hea，有d勁賣血

想問ching係機電定土木？
唔覺得有housing咁易

civil
housing我覺得相對難 問既野太廣泛 貼唔中就88

利申想做水記機電ws

HA ws2 Bs

打過去問下

政府做野係咁慢，咁都忍唔到點捱

有冇師兄知今水bw call waiting list未

我覺得你補一個月走好d
呢d 筍位人地未必等你兩個月

一日未簽一日都可以照揾，簽左未返工都可以一日通知辭職

諗多左

你跟足程序唔會有問題，同埋私人公司怕咩

越不安就越諗得多野
希望有offer啦

BS 定BSS

冇睇post，巴打幾時會入職

sosad
個時幾多個啊sir in你

錯，係佢食左肥雞餐走返出黎姐

2仔無得落地盤

派到30幾咋

absi留名
我想做DCD多d
快升職

論升職快一定dmo快
bw的話

我唔係BW丫嗎

Check waiting no, 係未要俾錢填form

BW waiting十幾唔知幾時入到職呢

背code 用黎出order, certify order, cert payment, run project...

屌你老母玩左成個月iw28，一次site 都未落過

bw ws2會請幾多waiting

Housing Bs ws2 係未會收曬waiting list嘅人

後生似靚妹,但幾多歲唔知
退休潮就過, 大家把握呢幾年博下喇

bw ws2 waiting list有幾多人

有手有腳都請？ 講咩，大把人上水有得in bw ws2都無請，有啲出面做過年幾地盤都無，有啲body shop 都無。

大把body 都冇waiting,點睇
好多body都做左幾年

坐HQ有個 24/25 acw 但好似 賴左鑊勁野 終身要坐HQ

TO好做好多

做housing ai 可唔可以直接考hyd ai?

好多3年年資都收reject wor

依家入到嚟，2023仲有一浸大水退休，再之後入嚟有排坐

26-9 考 A 直入
但過來人表示，要發達就唔好入來，會後悔的。housing 唯二好處係穩定+輕鬆。

有無emsd巴打講下個邊ws/ai好唔好做

我反而想去新樓

有ot錢 近呢兩年係多左直入既

過來人奉勸各位巴打，唔好比政府工限制佐自己既思想

問下自己目標系咩啦，當然要睇埋自身既能力同條件:
1. 如果你外形有翻咁上下，可以嘗試做地盤打理，撈3年收入會唔錯的。
2. 如果你冇外形，但肯做既話，去一二綫判頭撈個AE 做都有機會 $30k or above, 當然最重要系睇花紅 (跟邊枝旗好重要)。
3. 如果閣下冇咩學歷，性價比方面政府的確系唔錯。

大判 grad e 出身，做到意興爛珊負碌直入 ACW
但感覺好多小朋友都比政府工限制佐自己思維，其實佢地可以嘗試出去闖下，唔好咁輕易埋沒自己。

理解，所以我先入政府
但當自己想組織家庭時，先發覺政府比唔到屋，又比唔到錢我.... 唉

唔知巴打仲系咪出面做
其實出面比既錢系絕對夠你上車

2年前，曾經見過個靚仔，VTC 出身，咩都唔識，但肯做。入職$15000, 半年後 $22,000, 之後轉工做 main con - $30,000, 後尾佢老細揾佢翻來做, 人工再跳。宜家佢自己開埋公司做合夥人。

scaryscaryera

候城同垃圾有咩分別

寫錯佐 sorry

所以我見到依家咁多後生仔想入政府，其實都覺得好奇怪。真係除左穩定之外，但其實個人會好易同出面脫節。

派waiting未，排緊個位數字

入得政府就唔會咁諗喇

HD學歷 搵到30K以上係咪好難?

起手難，學識佐再上位就唔難
不過盡頭可能會系 site agent / 地盤打理，未必做到地盤 engin
不過睇你自己啦, 好多人宜家都半工讀翻個 degree

巴打bs定bw

Bw

巴打 send 完hd12幾耐先覆

等左成兩三個星期

有degree既又話人工低

Ws To係咪唔會考慮fg

真係幾年就30k?
應該要好博下?

聽師兄講無返兩三年都唔會諗？

IVE HD FG 入十仔做AE，大概$15k-16k到
夠幾年經驗，轉工再上到Project Engineer 去到$30k 唔難
但做十仔真是堅砌，瘋狂OT吸䴤比上家捽，工時、壓力大過入政府做個WS2 靠篤鐘揾$30k

多謝巴打
希望有得試下in

老細話4月有新人入職 有冇巴打係4月報到？

有冇考慮轉去Bd 做so/to 年年一車車後生仔女入

bs定bw

上一水同今水都算大水

有冇巴打知hyd幾時開始派offer？
覺得自己in得都幾好 應該有得撈

應該唔止，單計BS，EMD 既DMO 都廿幾個，每個6-10個WS 加2個CTA
仲未計DCD

但呢水只係for DMO & TMS

做緊sub仔一年，係咪無機？

dcd唔係冇2仔嘛?

dcd無2仔的

BS WS2 3月1 派左5個位

有冇ching知hyd ws派緊offer未？
利申：一月頭in咗 等緊消息

應該仲未派
都等緊Hyd 出
bodyshop真心

幾時一炮請多d

hyd wsii 同aco 應該要邊個offer 好
好驚wsii 升唔到上wsi, 同埋比較想入to 多d

原來係3月1同3月14 兩水加埋先5個

hyd offer出咗喇？

有無人知 EMSD BS WS2 waiting會唔會用晒 5月尾就到期有點怕

有冇ching知hyd幾時有結果？

Offer god please

好痛苦

而家派到咩no.

手足好似好想轉工

但都只是一個地獄去另一個地獄

地獄極都不及私人工啦

咁師兄太睇少dmo威力
pt9 + ot無錢 +日日ot
唔係個個都頂得住

出面衰極都高高pt9

唔好彩既 放假放工都要聽電話

邊個DMO 咁撚慘

但政府工

身體仔已quit,垃圾工狗也不屌

唔知呀ching

腥討有人話上個月中已號叫到4X

有冇link睇下？

post id 27526165

香討既野
信一半好啦

有個人成日都話ai ws果類唔請街外人
雖然係真
但又吹到人地上黎講街外人入到就話人鳩up

所以要睇曬留言再分析

街外：自己
ai 1:9
ws1 2:8
ws2 3:7

個人覺得個比例

有沒有人收到hyd 消息

應該都未有咁快

好似好多人都驚做DCD⋯

我諗最快都3月尾la，我都等緊

offer god

有冇巴打今期報左to（bs)？

上左ai就基本上固定 無咩特別 唔會轉，
即使emd升職過返dcd
都係做dcd入面既保養

因為佢地唔知emd既潛規則

dcd

呢個post 好似講緊bs，我估building 應該冇咁快

我就係bs

有無BS 仔知道而家新貼上去某d 電機系統個panel 度既QR code tap係點用？
係咪諗住淘汰以前d RFID?
係咪俾判頭做野報到？
點報到？用電話apps 定PDA?

如埋邨入面個E-facing 幾時開始用？係咪真係認真咁用（真係數人頭睇時間）？
sub 仔諗緊以後點生存

已報

asd開左acow

一舊屎 同 兩舊屎既分別

有冇in左asd 既高手有收到blt成績封信？

ws2

Cedd又有to 年年都開 有冇ching做緊知咩料

仲未收到

係咪掛號信黎

幾時in？

你做開咩

in左Highway既朋友收到信未

未

近期好緊張成日睇住個信箱

咩信先Reject letter 差好遠

睇果到一時又話4月出 一時又話出緊信 群魔亂舞

咩post?
唔見有

HYD WS2 4月先出呀
聽聞請成200人

師兄收到風？

HyD 係四月先出信
利申：有friend做緊HyD WSII

當年咩都唔識都in到入去，正常人就請，除非.....
入面係地獄 只要你肯捱就請，當年ct0最後問 每條邨都有好多老人家同痴線佬， 你仲願唔願意做。當佢問到呢句我就知......

body shop 是唔是 房協？

唔係 房協係私人公司

Aecon 果D？

aecom好似無做housing mains bodyshop supplier
但類似

呢D 工 登Job Db 定中介公司先搵到？

jobsdb 有

淨係藍白吉 都做死你

叫wc走白單睇埋咪得

其實藍白吉單係咩來？咪bw 先有？

報政府ws/to 洗唔洗郵寄學歷工作證明？

藍=較貴較大型既order eg. 最常見 大油色，re roofing
白=較平較常見既order eg. 換龍頭，換廁所水箱
吉=吉房翻新

希望成功喇

你唔係做呢行？點會唔譜

lm

咁多人想入去做body狗 有去in就請 請左好快又會走 body狗去到1000未

你有得見算好，我做左4，5年work co
前排讀完civil pro dip
都唔比機會我見

pro dip 唔得好似
pro dip = dip only
housing要hd

housing bw 唔洗用到ric
technical野唔識 唔緊要，最重要表現出肯學肯做就請

當年我直情咩都唔識 都請
問我 拉釘係咩，有咩用，問我閘制皮心制 更加唔識

應該冇理由 我做咗幾年wc 得張dip都有得見

佢見我做qs就問我ric係咩

其實body shop 除左個人好有問題外都會請，因為流失量keep住高，個時係張白紙都請

哦qs 既ric ，以為係其他野
做ws要識計 不過入到去實會教你睇 sor計ric

絕對唔係咁，bodyshop成本經費比長工低，同埋係臨時性質。而臨時性質又分實位同臨時位。所謂嘅實位可能係正常招聘時間過長，從現有的bodyshop 合約公司請人作過渡性安排。而臨時位可以係task force，做完單project就散檔。有人會問點解長做長有，原因可以係該task force嘅上層唔想解散，不停接受／發掘新任務，又或有相同性質嘅新project出現。至於做過bodyshop投考長工係唔係有優勢，呢樣野只係大家覺得理所當然，可以肯定嘅，就係如果你做臭自己個名，就一定冇運行。因為一打開份CV,知你做過邊個位，好大機會打電話比你舊老闆收料。

想問下巴打
Civil degree grad應該去in TO定係ws比較好
係咪做住engine捱幾年再去會好啲

利申：垃圾工程狗

笑死in body shop都唔請
當年乜都唔識第一份工去in都請
做左一排就走左了 去私人公司碌仲好
如果後生要搏

咁入私管邨做好似好d

DMO喎 發緊夢？

細邨1-4橦個d

樓齡耐都係死啲漏水，spalling

又唔係你落手做，上去影幾張相，打個卡 返去拍機啦

出左信了
記得check 信封

信箱

唔知有冇望遲下可以收埋張offer信

巴打in得唔錯

房署咁多bodyshop ws2 係因為編制上 房署公務員ws2 係極度少位姐

唔係，因為現時既pe ws2唔夠應付現有既工作量，bodyshop出現除左減輕現有pe既workload外，最重要 係為開位既鋪路。
政府開一個位要有幾年以上數據，bodyshop既主要作用就係 反映現實需求既數據

Bodyshop存在好多年啦 咪又係咁

根本ws2都追唔上開邨速度bodyshop ws2又流失率高

有得簡都唔想做厚誠

但厚誠最需要人

咁cow都唔係咁易升

最易升都係厚誠 沒有之一

一定易過入prof grade先

唔會，除非你入左做pe再走

Housing ws2 收到咩環境

第一水正莊三月頭剛入職

起碼都一年

巴打收唔收到風派waiting未？

離開左厚誠

body shop連ive仔岩岩畢業都請

識講野就請

好撚仆街

我都係ive仔

唔知會去邊做呢

巴打知去邊未

4月8號

講學野既話
係dmo做一年=係new work地盤做一個月
係new work地盤做一年=係出面做十仔一個月
我之前上司講的 經驗過之後終於明白

4月8做咩

未知 未翻工 約都未簽

開始派信？

我估應該呢兩個星期開始派

仲入去? 俾人頂撚死哂啦WO

請唔請人
唔識人點入行

講既野唔同無得咁比....
如果淨係focus係講 做鬼鼠野 的話都啱既

jobsdb幫到你，識人都無用

講緊學到工程既知識
我3種都做過

睇個人 同 遇到既人，
個人肯學 遇上 唔肯教，去邊都無用，反而亦之

你做既野好大分別
好似你做m記好多野你唔會有得睇

讀civil既做ws等升 好過做19to

咁我入m記做MT 都唔洗學點炸薯條
唔同位置學既野唔同無得咁比

但dmo acw好惡做

但聽到人話黎緊 bw要收番building 人
唔收civil

做奇人異士搏上總部

4月8係咪你

我唔係姓郭

bs定bw?

學歷係civil，building都收
不過淨係count building 工作經驗

無話你錯

有冇bs waiting list新消息

同問

幾時先call過半百既waiting

Bs ws2 waiting list 收到咩環境

同em夾 大把難搞住戶

咁簡單？

3月中in咗約都簽埋

V字頭

成日睇漏水 士波零

ive 仔fresh grad 21k 你估流架

Hyds works2派左信

臭討得一條友出聲 都唔知堅定流

聽講今年開始hs同隔離睇齊 完p3先比升1仔
本身已經垃圾 優勢都沒埋真係比狗做

師兄可唔可以講多少少

Hyd派信了

Reject letter or offer letter

wait list

me2

志不在此 我仲等緊aepo

應該派好多waiting

睇埋臭討，好多waiting
無咩人有offer

waiting here，大家有無打去排幾多

要入紙，無得就咁打

其實 body shop係咩意思 平時都係咁叫？

恭喜巴打
介唔介意講下咩學歷同工作經驗

degree, 細main con做咗2年AE

civil degree?

yes

me 2，不過我就fg，就只得waiting

風就收唔到，但未聽過會墜馬

師兄想問你 assume duty會填幾耐

聽日返去遞信咪寫下個月囉

咁急，我仲想寫2個月，等埋body check 先

最好就即刻遞信，越早入越好
你快人一步，人地派位時會考慮埋你住邊

asd有消息未

On9 找degree仲入去一定後悔人地ive仔入完都走啦

臭討 話4月尾5月頭先派信

咁佢地多數走去邊

各部門ai to

臭討係邊個post度講

冇咁好彩既咪入housing asd 做ws1/2

而家jobsDB好似無咩WS1/2放出黎
想喊

之前出左
你預2年後啦

巴打 認真咩 好想返工啊

講真，你係有咩cert

Surveying asso (first hon) + 一個engine既 bachelor
綠卡考左 CRE都考左
英文幾好咁黎緊d人畢業 會唔會放返d WS2既job出黎

巴打你去呢個網睇下監工的職位招聘的時間
上年出左，就會隔1-2年出
你都可以留意下to的職位

唔該巴打 呢個網我都有睇
以我所知 HA好多WS2 都係外判
而家都有keep住留意睇下有咩公司會請人
希望儘早做狗

TO其實做d嘢都係inspection 但係好似無WS2咁hea?
多謝巴打先

巴打你係咩surveying，housing唔係全部surveying都收
淨係會收building surveying

Estate surveying / real estate / property management 唔知你地點叫
但係同一類

有frd囝聽講以前都做過

呢幾科真係要去bodyshop試下水温先敢肯定，
property management 有機會收，因housing會收CM人

介唔介意略略講下咩係bodyshop
屌 我成日以為係旺角間化妝品bodshop
R撚晒頭

contractor

外判ws2
人工一樣跟政府，有得加人工有得跳
但無職升，工作同一般ws2無分別。

你當housing既ws2訓練班，1-3年後畢業去考正式ws2/挑戰acw

哦 sor9
唔識呢個term
咁我知邊d外判 WS2啦
成個jobsDB呢排得個 1-2份

To做inspection?
無ws咁hea?

我都準備入去 好怕一年比人收皮 唔續
係咪正正常常都冇事架

如果做dmo，正常唔會唔續，除非極品

想太多了 驚轉唔到正莊仲好

等緊waiting list

邊個部門

巴打們 可唔可以講下ws同to工作嘅分別?

咪挽啦，大家都係ive ，邊有分邊間基礎好的，邊間基礎冇咁好

簡單黎講
ws係地盤
to係office

有冇新消息waiting list派到幾多

有WAITING 但係唔知自己排第幾

利申:想入ASD

可以填左form問下

小弟想問body shop ws2 有邊幾間?!

HD

有無人in 左今水 housing to阿？

做緊housing to 好想考4大ai

做TO咪爽過做AI
TO都無野做既

巴打可以點報4大ai
可以內部考定點

咩叫4大ai

hyd dcd cedd lands

你入到dcd 做 咪知咩事囉

有無試下報？ 前排asd請喎

我指structure

Master既CTA都有啦

做DMO 都好d，派左去做TMS頭個兩年好難學到野... 日日對住d spalling，潔具，全部野局限係一個單位入面，成條屋邨比較大型d既工程都無得學。個面文化又比較...定力唔夠好都好易做懶人

是但啦2邊都唔會長做嫁啦做一陣就會係housing/第二個部門perm

做housing ho 多錢d

bs/bw?

bs

屌一樣背景 都唔知係咪內定左有degree就冇得in 報左2次 次次都寄足資料同證明文件。 就快去平機會投訴

屌 佢講明HD / asso lv都得
我而家搭多個engine bachelor
Interview都無?
大佬 我唔係asso third hon
interview機會都唔畀個我

下次我試下就咁寄hd cert試下先 懷疑d大sir 唔想degree人入到去 做兩做就轉其他政府工

Fg唔會in

我唔是fg

你講埋你係咩field 的hd 同degree

相信依家無三年相關經驗都唔入zone

唔岩科直接落垃圾桶
無論hd degree master都好

正莊一定要有幾年經驗
幾多年做cutoff視乎個年幾多人報

Body shop同perm既要求一樣？
因為我都係surveying HD
In bodyshop 個陣連hd都未有 得diploma
好驚到時有perm 入表都冇interview
岩岩入左bodyshop做

岩岩入左BODYSHOP...想知係咪好細機會轉到PERM?

最少兩年經驗先有得in

其實我IN左ASD (機會好微)
但未有消息 就做住BODYSHOP先

一樣不用怕

優先請bodyshop，前題要正常

咩叫正常

正常表現，唔係企鵝 消防員個d

asso 有hon....

佢好自豪架

我想知佢張Cert hon d乜

credit

咩係企鵝同消防員

問你野識答 乜都唔識 幾正常都無用

Body 仔9成9做一陣就走

工作態度好，有責任心佳

唔做野 ，成日放病假

點解咁講?好多都做唔耐？

有政府offer咪走
入bodyshop我估所有人都係想入政府

我依家入左冇耐 已經覺得有好多嘢唔識
學唔曬

我個度好多body師兄都兩年

我DMO

邊區

驚自爆 葵青咁樣安全啲

會唔會有人唔習慣入面d文化 寧願彈番出去

睇人工

加油

都有既取決個人之前做開咩，如果new works轉入去做會轉變較大，但始終做上家，應該都較好做，唯一要適應係 無OT錢呢樣最緊要

想問下OT個頻率係如何
會唔會日日都要OT

PV(類似internal audit）前一個月，平時月尾追mass etc...
OT量 與 平日工作勤力 成反比

我聽我個一柴講佢有時睇片 做文件都做到好夜
第一日翻工見cto 佢同我講 要尊重份工 準時翻工 準時收工

師兄您做邊區架
好想請教下您

睇片 係因為有藍單先睇姐，正常無，個別例子黎
無藍單好輕鬆

我走左啦

你同某某呀sir 上左契未

有親戚關係易升d

有閪就易升, 你有冇呀

認同可惜無

本身perm?

身體店，有其他perm offer

恭喜曬
做左幾年？
我都留意緊perm 有機會就走

想問有冇HYD WS之前WAITING,依家俾人CALL OFFER?
如果想知自己WAIT LIST NO可以點CHECK?

巴打你今年收到waiting?

幾個月前

4月已收到waitlist list但無任何通知

你交4-6頁比佢
係第4頁頭寫 給總部人事部
fax 係27145216

一年多

你指係界外寫?
FAX就得?唔使寄
巴打想問埋,我EPD有個POST都想問埋,係咪都係填依張FORM?
頭先打去EPD問,
佢叫我用依張FORM
多謝巴打解答

如果你有得fax，就唔洗寄，其實給總部你事部又唔一定要寫的，因為佢地都會知道

epd那張野係查唔到的，
要用私穩條例那張

thx ,巴打都係wait list?

係呀，仲未有消息

你有冇send過信去問？

有呀，仲未有回音
都唔知幾時開始Call waiting

巴打咩bg?

Civil degree，不過唔夠經驗，得highway有得面試

KX FXXX 物管

琴日

4月尾

TMS係? 好伏的?

唔伏，夠hea夠舒服
tms係 全方位維修計劃

你諗清楚未
宜家入黎，你可能bodyshop 退休

hyd ws年年開 年年請人多過body 仔

郭生都上年成個部門澎漲緊要更多人手喎
會keep住開位喎清

無perm位就無人開呢個post
2018先開完，我估大約20/21會再開

位就一定唔係年年開，
bodyshop既用意係儲數據同上面ad開位用

加上TMS成效高層勁滿意，又要發大黎搞
邨又不斷起

Body仔同安全套冇咩分別用完即棄

body仔考入dmo有7-8成喎
我以前做個間dmo今水 夠年資既100%入曬喎

Body仔咁撚多堂上 咁專業做一陣就perm到啦 之前幾年到到都開位

師兄對dmo既怨氣都幾深

Dmo好垃圾
淨係識做文件
利申：已走

唔止dmo，各政府部門都係

但好多人連technical 都好渣

咁水記電機,儀器ws呢？

處女明明無做厚誠
但係仲收到風
個個厚誠post都見到你

隻牛日日屌鳩我唔報a

屌你唔報acw?

係

點解唔試下，又唔洗錢

有冇ching會做so

下次先
佢同個另外個a係咁話
你睇下d人白單吉房單都唔識出都考到
係咁話我on9

街外考入黎姐 唔識出都正常 不過人地technical野好勁丫嘛 interview又唔會問你點出單

1黎

一樣

我老婆厚誠人

acw唔難考，有sense就得，dmo acw最重要識搞藍單，識推進度，同判頭pm一9樣

ho個面？

巴打 乜bodyshop真係咁地底泥咩 可唔可以detail d講下

慘過狗

siu4

cto 夠話夠年資會升職啦，佢哋最中意吹

睇你想唔想入去做正莊，要入既屎都要食

bodyshop又唔係食屎既
做一兩年正正常常扮下好肯學野
之後開應該都有得in pe

我肯用心學野既 因為自己真係乜都唔識

Body仔就係請咩都唔識識既都唔會請

拍到好碼頭就係

bs waiting派offer未呀屌

你咩waiting no.呀？

好似好多2-3年都冇份pe

6x 知唔知依家去到幾多號？

因為你首面有d4-5年排緊隊

後你幾個

識咁多直接考a啦，2皮夠洗咩？

有禁多咩
我見今水啊豬啊狗都有waiting
好似之後唔開位咁
條隊勁長

快啦 只可以同你而家去到5字頭

Bw 應該要年尾先會call waiting

講多啲講多啲

都係個句，佢地9成馬房or 親戚

馬房係邊啲人 cw以上先叫拍到個好碼頭？

做左body shop ws2咁耐都考唔到PE WS2，會唔會係自己問題？ d問題有做過既點會答唔到

你正正常常做夠期cw都會推d下屬上去啦

睇你係唔係馬房，係咪好易答lor ，唔係咪係咁話你錯lor

個次interview問tms野 但無做過答得唔夠好 後來先知tms個邊有晒秘笈

未正式入去做嘅，仲好某啲年頭入嘅
有啲人入左去仲慘過你地

馬房係關事
但做咁耐都唔識答你自己都有問題啦

Fg連面試機會都無唉

咁你不如話做保養問地盤野
做地盤問保養野

邊有得咁講

睇來有排請

呢水12xx個申請 in 7xx foul 5xx人
條cut off 起碼2年up

姐係要捱埋依個盤先

bodyshop 剛剛收到call lm,有無巴打相認

算啦 怪自己垃圾 做左兩年都係咁

如果6字尾7字頭,大約幾時收到call

你本身邊做咩既先
問tms野已經算易到傻

做dmo跟左個有d問題既呀sir 之後睇過tms既notes 29樣野先知要點答 不過已經太遲

慘 的確厚誠好多 呢類型 既 老屎忽

body仔番工屌下女算啦

我呀sir無咩教過我野 調翻轉要我成日教佢

Ching真好 翻工屌女

其實tms note係邊到有，我都睇下佢地係做d咩為主

咪又係做白單.....

主要既工作係比住戶屌同比cto玩

唔係掛

唔知
我無in

邊得咁少人玩你

早幾日收到call 等緊通知正式返工日期

城內的人跑入去，城外的人跑出嚟

薯仔一個，想問body shop 姐系邊間公司，日日系地盤ot，想轉下位。另外 tms, dmo, 又系點解

bodyshop 係解housing借consultant 排頭去請人provide service. 留意下jobsdb d ws2 post會寫明secondment to housing.

housing做mains有2大派
一邊tms全方位維修，每條邨stay一段時間幫手做保養 類似 人既body check

另一邊係dmo 每條邨長駐個班人 ，居民有問題就同housing講，housing搵人幫佢整，就好似人病去睇醫生咁。

佢地問問題好有技巧，有心講就emd 問法，冇心就dcd 問法

利申 有waiting list

你當隔離個eo無度？
每條問題都係電腦抽，
interviewer 之後自行決定追唔追問落去

你有冇in 過ws?????
acw 先係抽問題
EO 鬼識工程野咩

有呀，housing ws2, ws1 都有in過
eo在場做紀錄，見次次都一大堆野放面前，
之後選黎問。

多謝師兄既答覆，我而排都會留意下post,我印象中都見到佳富出過d WS ii post，但系重唔會有其他公司都會出

都仲有1-2間公司會有

呢位師兄可以分享多少少，(e.g. vigers??), 加埋呢排冇咩出過WS ii既 post。 題外話，有冇人試過報新地既work supervisor (2-years contract)

都係呢幾間公司，Kax fu, amplx, 之類，
佢地個job 名叫work supervisor 2 construction，入面會有借去housing的字句，成日都會請人，留意下jobsdb之類的apo

多口問句你揸啲咩cert?
housing 收生都好嚴 唔岩 直接foul 無得interview

hd bs

屌啦,
我做左4年幾bodyshop,
人地in就問mains野,
我in個時就問new works問題,
我返到去將啲問題問返啲老細, 佢地都唔識答,
咩意思?

巴打我大約知你邊個

你又係邊個

你T&Y?

今水有無waiting?

building studies? building services?

reject

明明份appraise都寫得幾好

appraise 有鬼用咩

係唔係錯馬房呀

body仔

building services, sor打得衰

唔係T&Y先有著數咩⋯⋯

ching做左咁耐 個no 1xx?

做左4年幾, no都無

師兄你做dmo定tms? 我聽過係一個寫字樓入面有去in既bodyshop既全部有waiting

dmo

我愛TMS!

巴打係咪好高個個

Dmo入面有大幫照住係唔同啲

building service 只可以考ws2(bs) 考唔到（bw)
要注意

收到，多謝提醒

fresh grad想入政府ws ii嘅話
應該做住grad e先定bodyshop ws ii先會好啲？

拎咩cert? 考engineer 定 works 差好遠

師兄，你宜家係ws1 定acw???

我唔係厚誠做

拎civil/building cert夠經驗in housing ws2都一定in到to/so直接point 22算啦

都要經驗先in到
同埋好多人爭
我civil degree 報左幾次，都無得in

to 幾多位 ws幾多位
ws流動率高，to難度差好遠嫁。
to難度~aiow acw

to/so pt9起跳 13年後先22，
點樣直接pt22 求教

直接max 22

不過好多ching會reject so offer

搵到個冇上連燈既body仔仲難過有上

唔好咁講
好多ws2都想過去做so

有ws1 offer都會reject 啦 in多幾次就上abody仔帶唔到point13同9 傻既都識揀

1係你比人落藥
1係佢睇你唔順眼
你問咩問題 介唔介意講黎聽下
問ws new work野而老細都唔識都好少有

年尾睇有冇機啦

上面位巴打做dmo兩年幾
俾人問tms野而你又唔識
真係溫多少少書好
tms衰d講句得房口野
咁樣衰左好唔抵

四年幾個位巴打不如in asd算
識好多人係咁走過去
做緊a既都走

好奇想知邊位s禁唔幫手

房口呢d真係1粒星題目

個位巴打好慘
送到口邊食唔到

無計既
如果你後生仔做dmo
好多野都唔識係正常
無咩野學到

有咩tms做既野dmo無？
我未做過tms，
唔係都係做下士波令，換下隔氣咩？

in左啦,
感覺上ASD啲問題易答啲
雖然ASD啲問題好多都NEW WORK野同問題數目多啲,
但起碼唔會連佢問個樣野係乜都唔知

巴打你自己揸咩cert應該考咩post都未分到
仲想考入黎

人地tms有晒標準 基本背晒書去考就得 之後睇考你個人係咪有心玩野

我都in左 d問題簡唔簡單就睇人同睇心情

in housing個時,
我連佢問個樣野係乜黎都唔知

仲記唔記得問你咩？
即使未見過，應該讀書都有讀過

d野咪又係spec 有咩分別
考前當考試係常識

我個陣係問 門鎖類型，prv,換窗較，點check單邊板

No

師兄收喎收到風依家去到幾多號？

五字頭嘛

都係ws啱先收到hyd ws2 waiting offer,大家點睇？
本身civil degree ,做緊main con差不多三年

緊係入左先啦
巴打你本身係waiting lit，之後收到 offer?

係，頭先收到call

緊係入左先，希望都會收到call

屌 waiting都已經收到call 我都仲係未有消息
打去問就不停hea我 話hyd有自己一套既計分標準 叫我再等下

巴打係咩都收唔到？

收到call好耐？

你地以為interview會就著你黎問？
除左工作 你自己都要自己搵note睇
唔明有咩想知咪問A

做緊/考緊 政府 ws/ai/acw/to 入黎 (3)

知唔知通常幾耐REPORT DUTY?

正常1個月，聽說hold 3個月最多 但要有support

咁收wait list call幾耐會出信？

先收電話 confirm先會出信
Housing的話

Housing in 完半個月就會有囡囡打來問係對佢有無興趣

唔好咁心急，去下旅行放鬆下先